疫苗競賽：美國 vs 世衛歐洲中國聯手，誰勝誰負？

世界衛生組織和多國領袖合作推動計畫，加快武漢肺炎藥物和疫苗研發，不過美國並沒有加入；英國牛津大學打頭陣，第一階段招募了800名醫療人員，和相關的研究人員，做為測試對象。

世界衛生組織召開這場視訊會議，秘書長譚德塞指出，治療新冠病毒的藥物和疫苗，研發速度要加快；參與會議的聯合國秘書長古特瑞斯強調，新冠病毒是前所未有的全球公敵。

聯合國秘書長古特瑞斯認為，「一個沒有新冠病毒的世界，需要史上最大規模的公衛努力，資訊必須共享、備妥生產量能、彈性調動資源、社區參與、拋開政治成見。」

包括法國總統馬克宏，和歐盟執委會主席范德賴恩，等國家和區域領袖，也都參加記者會，但美國並沒有加入。

研究人員測試新冠病毒的工作，也正在展開，打頭陣的是英國牛津大學的研究團隊；目前第一階段招募了800名醫療人員和相關的研究人員，做為測試對象，理由是他們比其他民眾，更有機會接觸到新冠病毒。

受測者愛麗莎葛拉娜托表示，「我不是主修病毒學，所以這陣子覺得自己很沒用，選擇這個容易的方式參與防疫，這就是我的理由，我感到很興奮。」

根據BBC的報導指出，研究人員希望9月之前，能有100萬劑的疫苗；但有專家並不這麼樂觀，認為疫苗的藥效、副作用，必須有長達好幾個月以上的測試來確認，因此今年底之前，都不會有可用的疫苗上市。要找尋有效藥物，美國總統川普宣稱，科學家應該研究，把清潔劑注射到人體，來治療武漢肺炎。

美國總統川普說，「我看到消毒劑，一分鐘就把病毒趕出來，有沒有辦法像注射消毒劑這樣，來完成體內消毒工作，因為它在肺部裡達到很大的功效，所以去確認一下應該很有趣。」

紐約市衛生專員芭伯特博士則說明，「消毒劑不是用來透過嘴、耳，或是呼吸方式來攝入體內，這樣做會讓人體面臨巨大風險。」用消毒劑來治療的做法，遭到醫生和廠商警告，強調消毒劑是有毒的化學物質，吸入會造成肺部損壞。

如果世衛一邊贏左，研發出疫苗，之後歐洲互相分享
美國仲on99，侵仲講光加熱消毒，得佢一個國家搞唔掂
就大撚鑊

我一早講咗話唔應該defund
連登仔之前係咁屌我
侵做咩你地都奶㗎啦
佢弱智㗎

完了

(重開)香港社會運動需要轉型